南韓12歲「股神」靠投資一年賺43%

在一般的學齡兒童仍被數學的各種算式所困之際，南韓一名年僅12歲的男童權俊（Kwon Joon）卻對財經深感興趣，並以股神畢菲特（Warren Buffett）為楷模，希望成為下一個畢菲特。權俊去年在説服其父母替他開戶後，靠著買股投資，賺進43%以上的收益，成為全城熱話。

據《路透社》指出，在南韓KOSPI指數於去年4月剛從10年最大跌浪反彈時，權俊向母親要求替他開個股票交易賬戶，並把儲蓄的2,500萬韓元（22,400美元）做為本金。而權俊這項決定的背後其實是受到投資專家所影響，並稱這是十年難得一見的機會，他指出，「我真的很認真說服父母幫我開戶，因為我相信電視上專家說的，這是個十年一見的機會。」

因此，在當時韓股跌至十年低點時，權俊選擇買進了三星電子（KRX: 5930）、現代汽車（KRX: 5380）等股票。對財經擁有濃厚興趣的他來説，畢菲特亦是他的楷模，權俊表示，比起短炒，他更希望能長期持有投資倉位10至20年，讓獲利最大化。

事實上，近年來南韓出現許多和權俊一樣的年輕散戶，透過儲蓄、零用錢存下的資金買入「藍籌股」，以尋求「價值投資」。而這些投資者也間接帶動了新冠疫情期間的南韓股市散戶交易暴增，數據顯示，比起2019年僅有的48%，南韓散戶投資者2020年的交易額佔了南韓股票交易總值超過三分之二，數額明顯大幅增加。

報導指出，這股風潮的興起部分是因為多數南韓家長對追求高學歷的教育系統感到幻滅，加上疫情期間，也吸引了在家工作的千禧世代紛紛加入股票市場。對於權俊的母親而言，在如今的時代，大學文憑或已不再那麽重要，因此作為家長，比起上補習班課程，她選擇讓權俊多接觸商業。

她認為，「現在的世界已經不一樣，成為一個獨一無二的人或許比較好。」，並擔心即使給兒子接受良好的學校教育，日後也無助於兒子對抗日益減少的工作機會。對此，權俊似乎亦有同樣的想法，他指出「比起進入一流的大學，我會選擇成為一個厲害的投資者」，並稱自己未來還想從事更多公益工作。

儘管如今有越來越多的年輕散戶投身股海，但無論如何，投資並非易事，背後仍需要依靠投資者多番研究與經歷，並非一朝一夕就能掌握的技能。為了謹慎起見，因此還是建議投資者在一定年紀才開始投資。

肥仔係潛力股

並把儲蓄的2,500萬韓元（22,400美元）做為本金

牛市股神

12歲儲16萬港紙？

12歲 16萬港紙
你做定存都贏學生股神啦

12歲個本咁撚大
贏咗起跑線上

12歲積蓄 22400美金

牛一買貨坐十年

頂你十二歲我仲攞緊20蚊零用

我十二歲攞十蚊去銀行開戶口

「我真的很認真說服父母幫我開戶，因為我相信電視上專家說的，這是個十年一見的機會。」
咁就股神

on9, 我三個月都 70% 回報啦

唔係有心串人
43%都叫股神？

多謝仆街

她認為，「現在的世界已經不一樣，成為一個獨一無二的人或許比較好。」

有咁既老豆老母真好

一年43%係多，但點都未稱得上股神掛